+++
title = "Kumpulan Material dan Modul Astronomi"
date = 2020-11-27T00:00:00
toc = true
type = "docs"

linktitle = "Modul dan Aktivitas Siswa"

[menu.layanan]
    parent = "Materi Edukasi Astronomi"
    weight = 1
+++

### Tata Surya
* {{% staticref "files/Membuat-Model-Ukuran-Tata-Surya.pdf" "newtab" %}} Modul Membuat Model Ukuran Tata Surya {{% /staticref %}}
---
### Gerhana Matahari Cincin 2019
* {{% staticref "files/gmc/Buku-saku-gmc-2019.pdf" "newtab" %}} Buku Saku GMC 2019 {{% /staticref %}}
* {{% staticref "files/gmc/leaflet-GMC2019.pdf" "newtab" %}} Leaflet GMC 2019 {{% /staticref %}}
* Modul Aktivitas Gerhana
    - {{% staticref "files/gmc/Aktivitas_bagaimana_gerhana_matahari_terjadi.pdf" "newtab" %}}Modul aktivitas bagaimana gerhana Matahari terjadi {{% /staticref %}}
    - {{% staticref "files/gmc/Aktivitas_membuat_kotak_fase_bulan.pdf" "newtab" %}}Modul aktivitas membuat kotak fase Bulan {{% /staticref %}}
    - {{% staticref "files/gmc/Aktivitas_proyeksi_lubang_jarum.pdf" "newtab" %}}Modul aktivitas membuat proyeksi lubang jarum {{% /staticref %}}
    - {{% staticref "files/gmc/Aktivitas-matematika-dalam-gerhana.pdf" "newtab" %}}Modul aktivitas matematika dalam gerhana{{% /staticref %}}
    - {{% staticref "files/gmc/Aktivitas-membuat-kotak-sepatu-pinhole.pdf" "newtab" %}}Modul aktivitas membuat kotak sepatu *pinhole*{{% /staticref %}}

* Poster Gerhana
    - Poster informasi Gerhana Matahari
        - {{% staticref "files/gmc/gmc2019-01.jpg" "newtab"%}}Bagian 1{{% /staticref %}}
        - {{% staticref "files/gmc/gmc2019-02.jpg" "newtab"%}}Bagian 2{{% /staticref %}}
        - {{% staticref "files/gmc/gmc2019-03.jpg" "newtab"%}}Bagian 3{{% /staticref %}}
        - {{% staticref "files/gmc/gmc2019-04.jpg" "newtab"%}}Bagian 4{{% /staticref %}}
        - {{% staticref "files/gmc/gmc2019-05.jpg" "newtab"%}}Bagian 5{{% /staticref %}}
        - {{% staticref "files/gmc/poster panjang-gerhana.jpg" "newtab"%}}Versi lengkap{{% /staticref %}}
    - Poster tentang Matahari
        -  {{% staticref "files/gmc/poster panjang -matahari sebagai bintang.jpg" "newtab"%}}Poster 'Matahari Sebagai Bintang'{{% /staticref %}}
---
### #OntheMoonAgain

- *Hands-On*
    - {{% staticref "files/onthemoonagain/bulan-flipbook.pdf" "newtab" %}} *Flipbook*  tentang fase Bulan{{% /staticref %}}
    - {{% staticref "files/onthemoonagain/dunia_yang_berputar.pdf" "newtab" %}}Simulasi siang malam: Dunia yang berputar{{% /staticref %}}
    - {{% staticref "files/onthemoonagain/visualisasi_fase_bulan.pdf" "newtab" %}}Visualisasi fase Bulan{{% /staticref %}}
    - {{% staticref "files/onthemoonagain/membuat_kotak_fase_bulan.pdf" "newtab" %}}Membuat kotak fase Bulan{{% /staticref %}}
-  Poster/Booklet
    - {{% staticref "files/onthemoonagain/poster_openhouse_50tahun.pdf" "newtab" %}}Poster Open House 50 Tahun Pendaratan Manusia di Bulan (format PDF){{% /staticref %}}
    - {{% staticref "files/onthemoonagain/poster_openhouse_50tahun.png" "newtab" %}}Poster Open House 50 Tahun Pendaratan Manusia di Bulan (format PNG){{% /staticref %}}
    - {{% staticref "files/onthemoonagain/apollo_11.pdf" "newtab" %}}Poster tentang misi Apollo 11{{% /staticref %}}
    - {{% staticref "files/onthemoonagain/fase_bulan.pdf" "newtab" %}}Poster tentang fase Bulan{{% /staticref %}}
    - {{% staticref "files/onthemoonagain/PMB.pdf" "newtab" %}}Poster perjalanan menjelajah Bulan{{% /staticref %}}
    - {{% staticref "files/onthemoonagain/poster_fitur_bulan.png" "newtab" %}}Poster fitur Bulan{{% /staticref %}}
    - {{% staticref "files/onthemoonagain/melihat_bulan_lebih_dekat.pdf" "newtab" %}}Poster 'Melihat Bulan Kita Lebih Dekat'{{% /staticref %}}
* Tautan video bertemakan Bulan
    - <a href="https://www.youtube.com/watch?v=3Co8Z8BQgWc" target=_blank>*Official Trailer* Apollo 11</a>
    - <a href="https://www.youtube.com/watch?v=fbvuciKeBgw" target=_blank> *Official Trailer* Armstrong</a>
    - <a href="https://www.imdb.com/videoplayer/vi798799129?playlistId=tt3219604&ref_=tt_ov_vi" target=_blank>*Official Trailer* The Last Man on the Moon</a>
    - <a href="https://www.youtube.com/watch?v=w4GtJB5WAlQ" target=_blank>*Official Trailer* First Man</a>
    - <a href="https://www.imdb.com/title/tt0112384/videoplayer/vi1605828889?ref_=tt_ov_vi" target=_blank>*Official Trailer* Apollo 13</a>
    - <a href="https://www.youtube.com/watch?v=1UfqX8DBF3g" target=_blank>LUNAR by Christian Stangl</a>
    - <a href="https://www.youtube.com/watch?v=UIKmSQqp8wY" target=_blank>NASA: Evolution of the Moon</a>
    - <a href="https://www.youtube.com/watch?v=2iSZMv64wuU" target=_blank>NASA: Tour of the Moon</a>
    - <a href="https://www.youtube.com/watch?v=nr5Pj6GQL2o" target=_blank>Tour of the Moon in 4K</a>
    - <a href="https://www.youtube.com/watch?v=7SEydzpBvHU" target=_blank>Moonlight (Clair de Lune) - A view of the Moon</a>
    - <a href="https://www.youtube.com/watch?v=VnkCePA-Tac" target=_blank>Lunar Reconnaissance Orbiter's New View of the Moon | NASA Space Science HD</a>
    - <a href="https://svs.gsfc.nasa.gov/3620" target=_blank>Apollo Landing Sites with Shadows</a>
    - <a href="https://www.youtube.com/watch?v=OCjhCL2iqlQ" target=_blank>Apollo 11’s journey to the moon, annotated</a>
    - <a href="https://www.youtube.com/watch?v=N9tIX5-dq3E" target=_blank>Apollo 11: The First Landing on the Moon, July 16-24 1969 from ABC</a>
    - <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Ee5IxnaXR3Y" target=_blank>Relive! Apollo 11: Neil Armstrong and Edwin Aldrin remembers. July 16-24, 1969</a>
    - <a href="https://www.youtube.com/watch?v=qUe5IpDBcsM" target=_blank>The Flight of Apollo 11</a>
    - <a href="https://www.nasa.gov/mission_pages/LRO/videos/index.html" target=_blank>NASA: Counting Craters on The Moon</a>
    - <a href="https://www.youtube.com/watch?v=NtQkz0aRDe8" target=_blank>How We Could Build a Moon Base TODAY – Space Colonization 1</a>
    - <a href="https://www.youtube.com/watch?v=T9ttUfGG7EE" target=_blank>Is It True that Humans Have Ever Landed on the Moon?</a>
    - <a href="https://www.youtube.com/watch?v=iyJeozHhvJI" target=_blank>Apa Yang Terjadi Jika Bulan Lenyap?</a>
    - <a href="https://www.youtube.com/watch?v=wz01pTvuMa0" target=_blank>Moon Phases Demonstration</a>

